武漢問題 集思廣益

見到連登討論相當激烈，碌左成朝，歸納幾個要點，希望大家討論下，覺得冇討論餘地嘅可以負皮上一頁
利伸支持文宣聲援

1.聲援武漢係大中華膠/武漢係鄰國嘅事
冇錯，武漢唔係香港人嘅事，但我地要認清我地嘅最終敵人係邊個
我地大規模抗爭左一個月，換到啲咩大家心知肚明
呢個政府只係一個副傀儡，我地對抗左呢副傀儡咁耐佢都不為所動，點解唔試下劍指幕後boss，搵下突破點
即使我地嚟緊打贏送中呢仗，他朝一日都要面對呢個boss

2.武漢問題只係反焚化爐，唔係反共
法國大革命起因都只係沿於旱災、沿於經濟，而唔係對準當時政權
而我地成日吹奏既魚蛋革命只都係源於小販問題
焚化爐雖然只係環境問題，但佢代表嘅係政府忽視民意、人民有反抗權利、政府武力鎮壓等問題
中國社會原本都唔太穩定，革命成日講星星之火可以燎原，我地難以想象呢個風潮席捲全中國會有咩效果

3.聲援武漢同聲援六四有咩分別
兩者最大分別係一個係ongoing既問題，一個係歷史問題
平反六四係要中共為事件正名，同時進動中國民主進程，你今時今日聲援六四唔會撼動到政權
但武漢問題嘅結局仲係未知，正如上面所講有其作用，我地亦都唔係嚟點燭光嚟悼念

4.香港顧掂自己先
呢個係最多人關心嘅一點
聲援武漢並唔係叫香港人上街舉牌遊行，只係止於文宣工作，五大訴求仍然係主線
有人開post話咁樣會lose focus，剝削文宣力量
香港嘅文宣力量我相信不止於此，每人花多10分鐘已經係一股力量
呢個運動一直講兄弟爬山 各自努力，但呢兩日呢個問題上嘅post冇人提過?
呢個運動冇大台，連登一直透過不斷討論得出運動去向，但千其唔好勒令人做啲乜唔做啲乜

叫人聲援武漢既係3毛
聲援武援就比人叫3毛，係鬼
你估中共會唔會叫網軍帶住香港人宣傳武漢示威，等更多中國人同外國媒體知發生緊咩事?

我開post只係表達我嘅個人見解，而唔係叫反對聲援嘅你去做文宣
我唔敢講我地喺呢個問題起到咩作用，武漢嘅運動搞落去可能都係被鎮壓收場，但可以做到嘅係把握每次機會，喺各地埋下抗爭嘅種子
同時比壓力中共，你搞我地香港，香港就要你付上代價

五毛可以用武漢分化我地，我地都可以利用武漢將把火燒上大陸，但記住唔係幫武漢，77當日要集中係五大訴求先

幫大佬大起熱潮？

咪幫武漢開post啦

比六四gif佢地

武漢係一場戲

比香港人睇如何打壓示威者

請諗下平時大聲講野既支國人

會幫佢既應該都食塞米

同意

遊行後先聲援！

唔講幫唔幫先（因為根本幫唔到），但我覺得最低限度要比中國其他地方既人知道；另外，如果可以比外國知道中國又有暴力鎮壓，係呢個敏感時期外國就可以就人道方面繼續向中共施壓，有制裁的理由，咁樣對香港的局勢都有幫助

仲嘈緊武漢一事既巴打 記住只係 "聲" 援

請睇睇 兄弟不必嘈交
勿真心77照出 唔好再討論武漢

兄弟爬山各自努力係講緊爬緊同一座山
即係有相同目的（反送中以及相關訴求）但唔會因為其手段（勇武/和理非）而割席

武漢已經係第二座山。唔係爬同一座山點解要支持？

再講點解唔叫武漢人支持返香港反送中訴求？

其實你知唔知一年中國有幾多依啲示威？
只係好多電視冇報，根本支那人本身都WFC

大陸人覺醒度太低，冇得救

原來連登仲有咁多大中華膠，真係睇到眼都凸

你都忽忽地
你自己上網睇睇武漢型撚屌點撚樣講我地香港?
割得仲快過政府啊傻鳩
幫?洗撚我地幫
我地都未撚搞得掂

文中有提及香港未來去路都係同中共有關，爬山過完呢關，最終嗰關就係中共

最尾個問題相信你都知答案..
大陸得到嘅資訊根本唔全面，武漢人分分鐘以為香港港獨遊行。同埋大陸未有大規模反共意識，thats why要培養

你都識講好多電視冇報，文宣嘅工作就係要煲大佢
一年好多依啲示威但問題各省各地、分分鐘連我同你都唔知

明枱上香港政府可以直接回應訴求。你先咪撚理佢背後乜野人。

但你係香港搞聲援武漢?做乜鳩?香港政府可以回應你？面前嗰關都未搞掂仲諗下一關

您要反共點解唔返中國反共？

咁又點，依家問緊你武漢關5大訴求同2反送中乜事。
你拿其他野黎講只會令訴求失焦。淪為為反而反

呢個偽命題黎，都未搞撚掂呢到洗咁多時間討論其他地方做乜撚野

唔好俾人分化到
冇人話要反攻大陸
只係要燒佢後欄
不割席
不篤灰
不沉船
兄弟爬山，各有各做，互相支援
（唔妥武漢就印多幾千張五大訴求瘋狂派，唔駛係連登當對方係仇人咁屌）

五大訴求缺一不可
1.撤回條例
2.釋放義士
3.取消暴動定性
4.追究警方濫用武力鎮壓
5.落實雙普選

呢個POST太優質
推多一次

聲援武漢只會令想幫香港既歐美勢力難做

我見到班大中華真係想嘔2019仲做大中華膠嘔死有咩用